<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Respiradores RA on RA-04</title>
    <link>../</link>
    <description>Recent content in Respiradores RA on RA-04</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 20:37:44 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="../index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>../contacto/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 22:55:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>../contacto/</guid>
      <description>El autor de este sitio y del diseno de RA-03 es el profesor [Raul Mera] (https://www.quimicaybiologia.usach.cl/academico/mera-adasme-raul/crear-persona) Su correo electronico aparece en la pagina enlazada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>../posts/contacto/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 22:55:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>../posts/contacto/</guid>
      <description>El autor de este sitio y del diseno de RA-03 es el profesor [Raul Mera] (https://www.quimicaybiologia.usach.cl/academico/mera-adasme-raul/crear-persona) Su correo electronico aparece en la pagina enlazada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>../links/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 22:54:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>../links/</guid>
      <description>Acá entregamos links que se estiman relevantes, y referencias citadas en el sitio.
  Estudio científico que demuestra la capacidad de filtros N95 y P100 de detener aerosoles virales (como los producidos con la respiracion y/o el estornudo de una persona infectada).
  Este estudio cuantifica la capacidad filtrante de varios materiales disponibles para una persona promedio.
  Este estudio muestra la importancia de lograr un buen sello entre el respirador y el rostro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>../posts/links/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 22:54:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>../posts/links/</guid>
      <description>Links relevantes se agregaran en el futuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discusion</title>
      <link>../discusion/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 22:44:31 -0400</pubDate>
      
      <guid>../discusion/</guid>
      <description>Ventajas del diseño  El diseño propuesto cumple con las metas de diseño definidas. Si bien requiere de varios materiales, todos son de fácil acceso, y, si bien es un proceso relativamente laborioso, no reviste mayor dificultad, y debiera ser posible de llevar a cabo por cualquier persona. Adicionalmente, AR-03 tiene la ventaja de tener solamente un punto de entrada de aire, por lo que es posible comprobar el sello “negativo” (a la entrada de aire) simplemente enroscando una botella completa (no cortada y sin orificios) a la articulación del filtro, e intentando respirar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discusion</title>
      <link>../posts/discusion/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 22:44:31 -0400</pubDate>
      
      <guid>../posts/discusion/</guid>
      <description>Ventajas del diseño  El diseño propuesto cumple con las metas de diseño definidas. Si bien requiere de varios materiales, todos son de fácil acceso, y, si bien es un proceso relativamente laborioso, no reviste mayor dificultad, y debiera ser posible de llevar a cabo por cualquier persona. Adicionalmente, AR-03 tiene la ventaja de tener solamente un punto de entrada de aire, por lo que es posible comprobar el sello “negativo” (a la entrada de aire) simplemente enroscando una botella completa (no cortada y sin orificios) a la articulación del filtro, e intentando respirar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instrucciones</title>
      <link>../posts/instrucciones/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:59:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>../posts/instrucciones/</guid>
      <description>La confección del prototipo se dividirá en varias partes:
Confección de la válvula de escape Preámbulo Una válvula de escape permite la salida desde, pero no la entrada de aire hacia el respirador, y es necesaria para evitar el calentamiento y la acumilacion de humedad dentro de este, en particular para respiradores a ser utilizados por periodos largos de tiempo. Típicamente, la válvula de un respirador comercial consiste en un orificio en el equipo cubierto por una membrana flexible, adherida por fuera al respirador por solamente un extremo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instrucciones</title>
      <link>../resp/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:59:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>../resp/</guid>
      <description>Nota: Estas instrucciones se refieren a AR-04. Las instrucciones para AR-03 se encuentran aquí
La confección del prototipo se dividirá en varias partes:
Confección de la válvula de escape Preámbulo Una válvula de escape permite la salida desde, pero no la entrada de aire hacia el respirador, y es necesaria para evitar el calentamiento y la acumilacion de humedad dentro de este, en particular para respiradores a ser utilizados por periodos largos de tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instrucciones</title>
      <link>../resp_03/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:59:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>../resp_03/</guid>
      <description>La confección del prototipo se dividirá en varias partes:
Confección de la válvula de escape Preámbulo Una válvula de escape permite la salida desde, pero no la entrada de aire hacia el respirador, y es necesaria para evitar el calentamiento y la acumilacion de humedad dentro de este, en particular para respiradores a ser utilizados por periodos largos de tiempo. Típicamente, la válvula de un respirador comercial consiste en un orificio en el equipo cubierto por una membrana flexible, adherida por fuera al respirador por solamente un extremo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instrucciones Filtro</title>
      <link>../filtro/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:59:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>../filtro/</guid>
      <description>El filtro es una parte crítica de cualquier respirador, y es uno de los puntos de fallo de todo el sistema (la calidad del filtro es un límite superior para la efectividad del respirador, aunque no un límite inferior!)
Quizás más importante, en el caso del respirador mismo, es posible asegurarse de que no existen fugas de aire (intentando inspirar con la articulación del filtro bloqueada), pero es muy difícil, o, imposible, asegurarse de que no existen fugas de aire en el filtro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instrucciones Postura</title>
      <link>../postura/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:59:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>../postura/</guid>
      <description>La postura de un respirador es probablemente la etapa responsable de la mayor cantidad de fallos en este, puesto que, sin importar la calidad del filtro, si el ajuste entre el respirador y el rostro no es hermético, el aire circulara por esas filtraciones, evitando pasar por el filtro. Por lo tanto, el usuario respirará aire contaminado.
Una ventaja de los respiradores con filtro desmontable, como los respiradores RA, es la posibilidad de cerciorarse de que el respirador ha sellado al rostro, lo que es difícil o imposible cuando el respirador mismo actúa como filtro (como en la mayor parte de los respiradores N95 desechables).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vision</title>
      <link>../posts/vision/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:46:39 -0400</pubDate>
      
      <guid>../posts/vision/</guid>
      <description>Introducción La enfermedad COVID19, causada por el coronavirus SARS-CoV-2 ha causado un impacto sanitario, social y económico sin precedentes en la últimas décadas. Su alta transmisibilidad ha causado escasez de material de protección para la exposición profesional a pacientes infectados. En otras partes del mundo, esta falta de material protector, sumada a otros factores, ha causado altas tasas de infección entre los profesionales/trabajadores de la salud, y similares. Este fenómeno es de extrema gravedad, no solo por el valor de la vida y la salud de los trabajadores mismos, que ya sería causa suficiente, sino porque cada profesional que debe ser aislado, significa una pérdida importante en la capacidad de contención de la emergencia para todo el resto de la población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vision</title>
      <link>../vision/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:46:39 -0400</pubDate>
      
      <guid>../vision/</guid>
      <description>Introducción La enfermedad COVID19, causada por el coronavirus SARS-CoV-2 ha causado un impacto sanitario, social y económico sin precedentes en la últimas décadas. Su alta transmisibilidad ha causado escasez de material de protección para la exposición profesional a pacientes infectados. En otras partes del mundo, esta falta de material protector, sumada a otros factores, ha causado altas tasas de infección entre los profesionales/trabajadores de la salud, y similares. Este fenómeno es de extrema gravedad, no solo por el valor de la vida y la salud de los trabajadores mismos, que ya sería causa suficiente, sino porque cada profesional que debe ser aislado, significa una pérdida importante en la capacidad de contención de la emergencia para todo el resto de la población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Materiales</title>
      <link>../materiales/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:32:21 -0400</pubDate>
      
      <guid>../materiales/</guid>
      <description>Una de las metas de diseno de los respiradores RA es que su confeccion no requiera de materiales de dificil acceso.
Nota Por reproducibilidad, se indican las marcas y modelos (entre corchetes) usados para la confeccion de los prototipos RA-03 y RA-04.
  1 Bolsa resellable [Ilko], mediana
  Cinta aisladora [3M]
  Cinta de doble faz [extreme mounting tape, 3M]
  Cinta de teflón 0.075 mm x 3,4’’ [Dura]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Materiales</title>
      <link>../posts/materiales/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 21:32:21 -0400</pubDate>
      
      <guid>../posts/materiales/</guid>
      <description>Una de las metas de diseno de los respiradores RA es que su confeccion no requiera de materiales de dificil acceso.
Nota Por reproducibilidad, se indican las marcas y modelos (entre corchetes) usados para la confeccion del prototipo RA-03
  1 Bolsa resellable [Ilko], mediana
  Cinta aisladora [3M]
  Cinta de doble faz [extreme mounting tape, 3M]
  Cinta de teflón 0.075 mm x 3,4’’ [Dura]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respiradores RA</title>
      <link>../homepage/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 20:37:44 -0400</pubDate>
      
      <guid>../homepage/</guid>
      <description>Pensados para la protección de personal de la salud y otros profesionales expuestos al agente viral SARS-CoV-2, que causa la enfermedad COVID-19.
  El prototipo actual, RA-03 puede confeccionarse fácilmente, sin habilidades, materiales o herramientas especiales.
En esta página se entregan las indicaciones y la lista de materiales necesarios para construirlo, además de discutir sus ventajas, posibles inconvenientes, y las mejoras propuestas para superar estos últimos .
El autor del diseño del prototipo, su construcción y de este sitio (salvo el logo) es Raúl Mera A.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>